李碧華 #名采

李碧華 #名采

節錄

窒息紅口罩 - 李碧華

那天我約了人在地鐵站交收物品，旁邊有個男生也在等人，他把口罩扯開，打了兩個噴嚏，又咳起來。一瞧，是林鄭那底褲銅芯口罩呢。我們根本就不要，市面上也少見人戴。問：「小朋友你不舒服嗎？」

「這個口罩戴了好焗，好多立雜灰塵咁，咳都唔係第一次。」

「那你除下，我給你一個新的吧，我有多。」

他推辭，說等婆婆來接吃飯，入屋可除。

「但你可告訴爸媽這口罩不舒服呀，上網一查就知有問題。」

林鄭虛應派送口罩，花了8億公帑，黑箱作業利益輸送，其防疫效能成疑，銅粒子還影響肺部健康，醫院明令禁戴。

「我阿爸阿媽。。。。。。。。。。。。。。，如果升中大個仔了，更懂多方面思考。

記得月前有11歲中一男生參加集會，他道：「我唔想咁細個就冇咗香港。」──但香港已經冇咗了！把子女送澳洲留學的偽教育局長楊潤雄，已出信逼校方唱好國安惡法，師生違者得進行政治紀律處分……是個令人窒息的紅口罩。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

節錄

新興「地攤女友」 - 李碧華

(互聯網)

武肺疫下，中共習李鬥矛盾白熱化，因為「地攤經濟」之爭議。。。。。。。。。。。。。。。。。，「說實話的代價」從來莫測，也分不清誰打了誰的臉，衝擊和迴響不絕。

港人對此沒什麼關注，。。。。。。。。。。。。。。，有些地攤卻相當吸睛。

北京當局明確表示地攤經濟不適合首都，。。。。。。。。。。。。。，還有「地攤女友」招客。

「女友」服務包括做家務、散步、打遊戲、聊天、看電影、牽手、聚會、逛街、陪喝酒、歌舞、親親、擁抱……收2至20元人民幣不等，有套餐有包月，有單人匹馬也有「起雙飛」買一送一姊妹淘，任人觀賞瀏覽拍照，百貨應百客，街頭招徠不一定寫得很白，服務可商談價錢可另議。

以前喚「企街」，如今是「坐街」，亦經濟發展一途。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

節錄

可能是「最後」了？ - 李碧華

武肺肆虐，。。。。。。。。。。。。。。，時間甚為緊迫。

籌備新書需時，。。。。。。。。。。。。。，所以此決策有點離地。

希望多些來客？抑或量體溫戴口罩大家有距離的「限制入場」呢？如何消毒？人多了黑警「執法」嗎？──看來什麼「限聚令」，只針對示威者，雙重標準，司馬昭之心。往年每有逾百萬人入場，當局亦為了入場費吧？看到報導，出版社也特地提醒死線，所以還得趕工。

以前我們並不很重視書展，。。。。。。。。。。。。。。明日陰晴未定，不管了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

節錄

天意和殺機 - 李碧華

雖開了幾個通宵趕工，還可以，不太累，靠意志力吧。與美術設計談封面，散會時已很晚，才開手機，充斥着「彩虹照」。

整天都在忙，不知外頭世界。傍晚下過一場大雨後，竟出現兩條橫跨天際的雙彩虹，一條已是美景，還「兩條」，「雙」，不但罕見，且振奮人心，風雨過後，命不該絕，且添色彩。不止中環尖沙咀，全港多處包括東涌、大埔、沙田、深井、青馬大橋……都有市民目睹奇景，還拍下來廣傳，即使不同地區角度，亦萬眾一心。

看報導和評論：雙彩虹在東方文化中，象徵即將發生巨大的變革，也有人認為是吉兆，「變革」不一定負面，伏妖降魔重光也有彩虹作喻，天佑香港！

雙彩虹沒殺傷力，。。。。。宇宙自然界有法則，也有天道，若天人合發生變革，亦天意，不怕，面對之。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

節錄

招魂認母 - 李碧華

去年9月底，15歲女生赤裸浮屍離奇出現在海面，警方指死因無可疑，且極速火化不留追查痕跡。死因裁判法庭近日就案件作研訊前檢討。

死者是游泳健將陳彥霖，「自殺」抑「被自殺」一直充滿疑團。女兒失蹤，義助尋人的子明哥，在奔波期內知悉她死訊傳出，一夜之間與彥霖母親和舅父失去聯絡，兩位親人人間蒸發……

彥霖曾多次參加反送中運動，花樣少女不明不白化作青灰，此後亦不少年輕人在示威抗爭中消失了，被送中被殺被自殺，成為空中飛人（落地無血）和海上浮屍，公安黑警暴行被包庇姑息，竟逍遙法外？為堵悠悠眾口，TVB新聞總監出馬做了陳母訪問，蒙面效果假得很；之後
。。。。。。

所以最好是包公審烏盆般招魂，一如Hello Kitty藏屍案開審時，法庭上所有光管不斷閃動，那被煮半熟的人頭自己申冤。亡魂庭上哭喊一聲：「媽！」，我們就信了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

節錄

口紅妖（下） - 李碧華

由中層主管爬上高層、最高層，是金字塔之路。

工作很累，有時午
。。。。。。
本就不討喜，怎能肩負重任？

當她掏出那潘
。。。。。。
──就像上電，連人也好看點。

是的，這是
。。。。。。
只是「藍蘋」。

「。。。。。。」

每回她元氣大傷又腹背受敵時，只消塗上這詭異的口紅，就換來一段時間的攀爬上進，贏得位高權重之驕傲，付出代價包括友情、親情、愛情和人緣──沒有朋友，六親緣薄，僅有的窩囊丈夫也受不了離婚了，子女隨父，而且在大機構中無一下屬信服只在淫威下陽奉陰違……

殘餘的口紅快用完待添了，只能省着挖出來刮出來，薄薄塗一層──瞅着自己像個等待毒品的道姑，臉容扭曲肌肉抽搐，嘴唇乾澀而且思考能力遲鈍，一個字：「殘」！

口紅妖出現時，林莎莉以為又可議價續期，提出僅存之籌碼：

「我已付出生命中珍貴的東西了，怎能臨尾斷供？我還有高價的『尊嚴』……」

「哈哈哈！」口紅妖笑：「這東西最不值錢了！而且你一早已失掉，竟然不曉 ？」

丹祺口紅隨妖他去。永遠另有 買家。（完）

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com[/quote]